<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<course>
	<title>مديريت مالي و اقتصادی</title>
	<chapter>
		<page>
			<h1>تعریف مدیریت مالی</h1>
			<p>مدیریت مالی دانش و فن تامین و کاربرد وجوه برای رسیدن به هدف می
				باشد و یا دانش و علم اداره پول .</p>

			<h1> اهداف مدیریت مالی</h1>
			<ol>
				<li> حداکثر کردن سود  </li>
				<li>حداکثر ساختن ثروت سهامداران</li>
			</ol>

			<p>اگر چه هدف حداکثرسازی سود مطلوب به نظر می رسد ولی کافی نیست زیرا
				اولا این هدف معمولا محدود و کوتاه مدت است و می تواند در بلند مدت به
				ضرر شرکت باشد.</p>
			<p>( به عنوان مثال شرکت ممکن است در کوتاه مدت دست به اقداماتی بزند که
				سود حداکثر شود اما همین اقدامات کوتاه مدت اثرات نامطلوبی بر شرکت
				داشته، در بلند مدت سود آوری را محدود می سازد مثل تولید بیش از ظرفیت
				دستگاه ها و ماشین آلات)</p>
			<p>ثانیا لزوما منافع اشخاص مرتبط با شرکت را در نظر نمی گیرد
				(فروشندگان مواد اولیه و مشتریان)</p>
			<p>ثالثا این هدف در موسسات غیر انتفاعی مفهوم ندارد</p>
			<p>در مقابل هدف حداکثر سازی سود هدف حداکثر سازی ثروت سهامداران قرار
				دارد که هدفی بلند مدت است و در شرکتهای سهامی به معنای حداکثر ساختن
				قیمت سهام عادی شرکت می باشد</p>

			<h1>وظیفه مدیران مالی</h1>
			<ol type="1">
				<li>تجزیه و تحلیل و برنامه ریزی مالی</li>
				<li>تصمیمات سرمایه گذاری</li>
				<li>تصمیمات تامین مالی</li>
			</ol>
		</page>

		<page>
			<h1>تصمیمات مالی و تعادل بین ریسک و بازده</h1>
			<p>تعادل بین ریسک و بازده جزء لاینفک تئوری مدیریت مالی است و ایجاد
				تعادل بین ریسک و بازده، بخشی از برنامه‌ریزی صحیح برای حداکثر کردن
				ثروت سهامداران است هرچه ریسک تصمیم مالی بیشتر باشد بازده بیشتری مورد
				انتظار خواهد بود </p>
			<p>ریسک: انحراف نتیجه واقعی از نتیجه مورد انتظار</p>
			<p>مدیر مالی می‌تواند از طریق تغییر عوامل زیر بر ثروت سهامداران تاثیر
				بگذارد </p>
			<ol type="1">
				<li>سود هر سهم فعلی و آتی</li>
				<li>زمانبندی، مدت و ریسک سود آوری</li>
				<li>خط مشی تقسیم سود</li>
				<li>شیوه تامین مالی موسسه</li>
			</ol>
			<p>وظیفه مدیر مالی تا حدی تحت تاثیر محیطی است که در آن فعالیت می‌کند
				سه جنبه عمده این محیط عبارتند از: </p>
			<ol type="1">
				<li>نوع موسسه</li>
				<li>موسسات و بازارهای مالی</li>
				<li>ساختار مالیاتی</li>
			</ol>

			<h1>انواع موسسات تجاری</h1>
			<h2>الف) مؤسسات فردی</h2>
			<p>موسسه فردی واحدی تجاری است که به یک فرد تعلق دارد این نوع موسسات
				از لحاظ تعداد از دو نوع موسسه دیگر بیشتر می‌باشند </p>
			<h3>مزایا</h3>
			<ol type="1">
				<li>سهولت تاسیس</li>
				<li>پایین بودن هزینه تاسیس</li>
				<li>شریک نشدن با دیگران در سود و کنترل</li>
			</ol>

			<h3>معایب</h3>
			<ol type="1">
				<li>محدودیت در افزایش سرمایه</li>
				<li>نامحدود بودن مسئولیت صاحب موسسه</li>
				<li> بودن عمر موسسه به عمر صاحب آن</li>
			</ol>

			<h2>ب) شرکت تضامنی</h2>
			<p>شرکت تضامنی مشابه موسسه فردی است با این تفاوت که مالک آن بیش از یک
				نفر است</p>
			<h3>مزایا</h3>

			<ol type="1">
				<li>سهولت تاسیس </li>
				<li> شمول بسیاری از مقررات قانونی</li>
			</ol>

			<h3>معایب</h3>

			<ol type="1">
				<li>مسئولیت تضامنی نامحدود شرکا</li>
				<li>انحلال به دلیل خروج یا فوت هر یک از شرکا</li>
				<li>محدودیت در افزایش سرمایه</li>
			</ol>

			<h2> شرکت سهامی</h2>
			<p>شرکت سهامی شرکتی است که شخصیت حقوقی آن جدای از صاحبان آن
				(سهامداران) می‌باشد و مالکیت در آن از طریق تملک سهام احراز می‌شود
			</p>

			<h3>مزایا</h3>
			<ol type="1">
				<li>نا‌محدود بودن عمر شرکت</li>
				<li>محدود بودن مسئولیت مالکین</li>
				<li>سهولت انتقال مالکین از طریق انتقال سهام</li>
				<li>توانایی افزایش قابل ملاحظه سرمایه</li>
			</ol>

			<h3>معایب</h3>
			<ol type="1">
				<li>مشکلات و بالا بودن هزینه‌های تاسیس</li>
				<li>پرداخت مالیات اضافی (مالیات بر درآمد شرکت و مالیات بر سود
					سهامداران)</li>
			</ol>
		</page>

		<page>
			<h1>موسسات و بازارهای مالی</h1>
			<p> مدیریت مالی در بازارهای مالی فعالیت می‌کند. در این بازار‌ها
				موسساتی وجود دارند که به عنوان واسطه نقش انتقال وجه را بر عهده
				دارند. بازارهای مالی بازارهای مبادله وجوه و دارایی‌های مالی بین عرضه
				کنندگان و متقاضیان وجوه است. این بازار شرایطی را برای مدیران مالی
				فراهم می‌آورد که از طریق آن می‌توانند وجوه مورد نیاز را از منابع
				مختلف از جمله موسسات مالی تامین کنند. </p>
			<p>بازارهای مالی از بازار پول و بازار سرمایه تشکیل می‌شود.</p>

			<h2>الف) بازار پول</h2>
			<p>بازاری که در آن منابع کوتاه مدت همچون وام‌های کوتاه مدت، اسناد
				خزانه دولتی، حواله بانکی و... مبادله می‌شوند </p>

			<h2>ب) بازار سرمایه</h2>
			<p>بازار سرمایه بازار منابع مالی بلند مدت و بیش از یکسال است.
				بدهی‌های بلند مدت و سهام شرکت‌ها در این بازار مبادله می‌شوند. </p>

			<h1>چارچوب مالیاتی شرکت</h1>
			<p>مدیر مالی شرکت برای اتخاذ تصمیمات صحیح مالی و سرمایه گذاری بایستی
				نسبت به چارچوب مالیاتی شرکت آگاهی عمومی داشته باشد تا بتواند ضمن
				استفاده از معافیت‌های مالیاتی و مزایای قانونی به تکالیف مالیاتی خود
				عمل کند و مشمول جرایم مالیاتی نگردد. </p>

		</page>
	</chapter>

	<chapter>
		<page>
			<h1>تجزیه و تحلیل صورتهای مالی</h1>
			<p>صورتهای مالی اساسی عبارتند از صورت سود و زیان، ترازنامه و صورت
				جریانهای نقدی. تجزیه و تحلیل این سه صورت، و همزمان با آن تجزیه و
				تحلیل نسب‌های مالی مربوط را «تجزیه و تحلیل صورتهای مالی» می‌نامند.
				این نوع تجزیه و تحلیل‌ها باعث می‌شود مدیران شرکت‌ها، صاحبان سرمایه،
				بستانکاران و سرمایه گذاران بتوانند از وضع مالی حال و آینده شرکت آگاه
				شوند و درباره آن قضاوت کنند.</p>

			<h1>صورت سود و زیان</h1>
			<p>صورت سود و زیان وسیله‌ای است برای تعیین قدرت سود دهی شرکت در یک
				دوره زمانی مشخص. </p>
			<p>صورت سود و زیان شرکت سهامی برادران در جدول (۱-۳) نشان داده شده است
			</p>
			<p>جدول (۱) صورت سود و زیان منتهی به ۲۹ اسفند ماه سال ۱۳۵۷ و ۱۳۷۶
				شرکت سهامی برادران</p>
			<img src="../2/30.jpg" alt="جدول۱-۳ صفحه ۳۰" />
			<p>همانطور که در جدول دیده می‌شود برای محاسبه سود قبل از بهره و
				مالیات باید مجموع ارقام بهای تمام شده کالای فروش رفته، هزینه‌های
				اداری و سایر هزینه‌های مربوط را از خالص فروش کم کرد و برای تعیین سود
				بعد از مالیات یا سود خالص باید بهره وام‌ها و مالیات بر درآمد که به
				دولت پرداخت می‌شود از آن کسر شود. </p>
		</page>

		<page>
			<h1>ترازنامه</h1>
			<p>در ترازنامه وضع مالی شرکت در یک مقطع زمانی مشخص بطور خلاصه نشان
				داده می‌شود. ترازنامه‌ها دو بخش مهم دارند</p>
			<ol type="1">
				<li>دارایی‌ها</li>
				<li>بدهی‌ها و حقوق صاحبان سهام</li>
			</ol>

			<p>ترازنامه شرکت سهامی برادران که در تاریخ ۱۳۵۷ و ۱۳۷۶ تهیه شده در
				جدول (۲) نشان داده شده است</p>
			<img src="../2/34.jpg" alt="جدول ۲-۳" />

			<p>
				<b>دارایی‌ها:</b>
				دارایی‌های شرکت مقادیری است که آن شرکت در فعالیتهای سود آور سرمایه
				گذاری می‌کند
			</p>
			<p>
				<b>دارایی‌های جاری:</b>
				این اقلام بالا‌ترین قدرت نقدینگی را دارند یعنی می‌توان آن‌ها را به
				پول نقد تبدیل کرد به فروش رسانید یا در مدت یکسال آن را به صورت پول
				نقد در آورد از این رو گاهی جمع دارایی‌های جاری را «سرمایه در گردش»
				می‌نامند
			</p>
			<p>
				<b>دارایی‌های ثابت:</b>
				و جوهی که در دارایی ثابت سرمایه گذاری شده‌اند در مدت بیش از یک سال
				بازگشت می‌شوند
			</p>
			<p>
				<b>استهلاک:</b>
				فرآیندی است که بدان وسیله بهای تمام شده دارایی‌های ثابت بر سالهایی
				که برابر با عمر مفید این اقلام است تقسیم می‌شود و به آن‌ها تخصیص
				می‌یابد.
			</p>

			<h1>بدهی‌ها و حقوق صاحبان سهام</h1>
			<p>ستون بدهی‌ها و حقوق صاحبان سهام، ترازنامه نشان دهنده چگونگی تامین
				سرمایه شرکت است. بدهی‌ها ی جاری در مدت یک سال یا کمتر و بدهی‌های
				بلند مدت در سالهای بعد پرداخت می‌شود. مقدار پول نقدی که سهامداران به
				طور مستقیم به شرکت پرداخت می‌کنند سرمایه و مازاد بر سرمایه پرداخت
				شده را «صرف سهام» می‌نامند</p>
			<p>«سود انباشته» مقدار سودی است که شرکت بدست آورده و آن را دوباره در
				شرکت سرمایه گذاری کرده است</p>
		</page>

		<page>
			<h1>صورت جریان‌های نقدی </h1>
			<p>در این صورت جریان‌های نقدی شرکت در فاصله دو دوره مشخص زمانی محاسبه
				می‌شود صورت جریان‌های نقدی به صورت یک منبع اطلاعات مالی، پیوست
				ترازنامه و صورت سود و زیان است</p>

			<h1>تجزیه و تحلیل نسبت‌ها</h1>
			<h2>نسبت‌های اصلی</h2>

			<p>
				<b>نسبت‌های نقدینگی:</b>
				با نسبت نقدینگی می‌توان قدرت شرکت را در پرداخت بدهی‌های جاری تعیین
				کرد
			</p>
			<p>نسبت جاری، برای محاسبه «نسبت جاری» دارایی‌های جاری را بر بدهی‌های
				جاری تقسیم می‌کنند</p>
			<img src="2/2-3.(1).JPG" />
			<p>نسبت جاری شرکت هر اندازه بزرگ‌تر باشد آن شرکت در پرداخت بدهی‌های
				جاری با مشکلات کمتری روبرو می‌شود</p>

			<p>
				<b>نسبت آنی:</b>
				در محاسبه این نسبت مقدار موجودی کالا حذف می‌شود زیرا از بین اقلام
				دارایی‌های جاری، موجودی کالا معمولا کمترین قدرت نقدینگی را دارد و از
				این رو با استفاده از نسبت آنی توان شرکت در پرداخت بدهی‌های آن تعیین
				می‌شود
			</p>
			<img src="" />

			<p>
				<b>نسبت‌های فعالیت (کارایی):</b>
				با استفاده از نسبت‌های فعالیت می‌توان درجه کارایی شرکت را از نظر
				استفاده موثر از منابع تعیین کرد
			</p>
			<p>الف) گردش موجودی کالا، با استفاده از این نسبت تعداد دفعاتی که شرکت
				در سال موجودی کالای خود را می‌فروشد محاسبه می‌شود </p>
			<img src="" />
			<p>نسبت گردش زیاد موجودی‌ها نشانه کارایی مدیریت شرکت است.</p>

			<p>
				<b>گردش کل دارایی‌ها</b>
				با این نسبت می‌توان رابطه بین ارزش دارایی‌ها و حجم فعالیت در یک سال
				شرکت را محاسبه کرد.
			</p>
			<img src="" />
			<p>با استفاده از نسبت گردش دارایی‌ها می‌توان سطح فروش شرکت را محاسبه
				کرد</p>

			<p>
				<b>متوسط دوره وصول مطالبات: </b>
				این نسبت زمان یا تعداد روزهایی که طول می‌کشد تا شرکت مطالبات خود را
				وصول کند را نشان می‌دهد. با استفاده از این نسبت می‌توان رابطه بین
				فروش‌های نسیه و مطالبات کوتاه مدت شرکت را تعیین کرد.
			</p>
			<img src="" />
			<img src="" />
		</page>

		<page>
			<p>
				<b>نسبت‌های بدهی (اهرم):</b>
				این نسبت میزان وجوهی را که شرکت از راه گرفتن وام تامین کرده است نشان
				می‌دهد
			</p>
			<p>الف) نسبت بدهی‌ها بلند مدت به حقوق صاحبان سهام، با استفاده از این
				نسبت مقدار منابع مالی شرکت که به وسیله بستانکاران تامین شده است
				محاسبه می شود.</p>
			<img src="" />

			<p>ب) نسبت کل بدهی ها به کل داراییها، با این نسبت کل وجوهی که از محل
				بدهی ها تامین شده است محاسبه می شود اگر این نسبت از عدد یک کم شود
				درصد کل وجوهی که از محل حقوق صاحبان تامین شده است بدست می آید.</p>
			<img src="" />

			<p>از این نسبت ها غالبا به عنوان شاخص هایی برای تعیین ریسک مالی
				استفاده می شود</p>

			<p>ج) نسبت توان پرداخت بهره، با استفاده از این نسبت توانایی شرکت در
				پرداخت بهره وام محاسبه می شود.</p>
			<img src="" />
		</page>

		<page>
			<h1>نسبت‌ها سود آوری</h1>
			<p>توانایی شرکت در بدست آوردن سود به وسیله نسبت‌های سود آوری نشان
				داده می‌شود و در واقع عملکرد کلی شرکت و مدیریت آن ارزیابی می‌شود.
			</p>

			<h2>سود هر سهم (EPS)</h2>
			<p>با محاسبه این رقم سودی که شرکت در یک دوره مشخص به ازا یک سهم عادی
				بدست آورده است معین می‌شود</p>
			<img />
			<p>علت اصلی توجه به سود هر سهم به هدف اصلی شرکت مربوط است که به
				حداکثر رسانیدن ثروت سهام داران می‌باشد. </p>

			<h2>سود تقسیمی هر سهم (DPS)</h2>
			<p>این نسبت نشان دهنده مبلغ سودی است که شرکت بابت هر سهم پرداخت
				می‌کند. </p>
			<img />

			<h2>درصد سود تقسیمی (نسبت سود پرداختی)</h2>
			<p>با استفاده از این نسبت سود نقدی را که به سهامداران می‌پردازند به
				صورت درصدی از سود هر سهم بیان می‌کنند. </p>
			<img />

			<h2>حاشیه سود (حاشیه سود خالص)</h2>
			<p>به وسیله این نسبت سودآوری هر ریال از فروش محاسبه می‌شود. </p>
			<img />

			<p>حاشیه سود نتیجه روابط متقابل سه عامل زیر است: </p>
			<ol type="1">
				<li>حجم فروش</li>
				<li>سیاست قیمت گذاری</li>
				<li>ساختار هزینه</li>
			</ol>

			<h2>نرخ بازده سرمایه گذاری</h2>
			<p>این نرخ میزان سود به ازای هر ریال از وجوه سرمایه گذاری شده در شرکت
				را محاسبه می‌کند. </p>
			<img />
			<p>نرخ بازده، رابطه بین حجم سرمایه گذاری شرکت و سود را تعیین می‌کند.
				اگر یک شرکت بر سرمایه گذاری خود بیفزاید ولی نتواند به تناسب مقدار
				سود پس از کسر مالیات خود را افزایش دهد نرخ بازده سرمایه گذاری‌اش
				کاهش می‌یابد بنابراین حجم سرمایه گذاری شرکت به خودی خود باعث بهبود
				ثروت سهامداران نمی‌شود. </p>
			<p>عوامل تشکیل دهنده نرخ بازده را با استفاده از فرمول زیر می‌بتوان
				بررسی کرد: </p>
			<img />
			<p>یا</p>
			<img />

			<h2> نرخ بازده حقوق صاحبان سهام (ROE)</h2>
			<p>با استفاده از این نسبت سود شرکت در ازای هر یک ریال حقوق صاحبان
				سهام محاسبه می‌شود. </p>
			<img />
			<p>تمرین: بر طبق ترازنامه شرکت سهامی برادران تمامی نسبت‌ها را برای
				سال ۱۳۷۵ بدست آورید </p>


		</page>

	</chapter>

</course>
