<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<course>
	<title>مدیریت مالی و اقتصادی</title>
	<language>fa</language>
	<session>
		<title>جلسهٔ اول</title>
		<page>
			<title>صفحهٔ اول</title>
			<audio>1-1</audio>
			<video></video>
			<content><![CDATA[
				<h1>تعریف مدیریت مالی</h1>
				<p>مدیریت مالی دانش و فن تامین و کاربرد وجوه برای رسیدن به هدف می
					باشد و یا دانش و علم اداره پول .</p>

				<p>مدیریت مالی دانش و فن تامین و کاربرد وجوه برای رسیدن به هدف می
					باشد و یا دانش و علم اداره پول .</p>

				<h2> اهداف مدیریت مالی</h2>
				<ol>
					<li> حداکثر کردن سود  </li>
					<li>حداکثر ساختن ثروت سهامداران</li>
				</ol>

				<p>اگر چه هدف حداکثرسازی سود مطلوب به نظر می رسد ولی کافی نیست زیرا
					اولا این هدف معمولا محدود و کوتاه مدت است و می تواند در بلند مدت به
					ضرر شرکت باشد.</p>
				<p>( به عنوان مثال شرکت ممکن است در کوتاه مدت دست به اقداماتی بزند
					که
					سود حداکثر شود اما همین اقدامات کوتاه مدت اثرات نامطلوبی بر شرکت
					داشته، در بلند مدت سود آوری را محدود می سازد مثل تولید بیش از ظرفیت
					دستگاه ها و ماشین آلات)</p>
				<p>ثانیا لزوما منافع اشخاص مرتبط با شرکت را در نظر نمی گیرد
					(فروشندگان مواد اولیه و مشتریان)</p>
				<p>ثالثا این هدف در موسسات غیر انتفاعی مفهوم ندارد</p>
				<p>در مقابل هدف حداکثر سازی سود هدف حداکثر سازی ثروت سهامداران قرار
					دارد که هدفی بلند مدت است و در شرکتهای سهامی به معنای حداکثر ساختن
					قیمت سهام عادی شرکت می باشد</p>

				<h2>وظیفه مدیران مالی</h2>
				<ol type="1">
					<li>تجزیه و تحلیل و برنامه ریزی مالی</li>
					<li>تصمیمات سرمایه گذاری</li>
					<li>تصمیمات تامین مالی</li>
				</ol>]]>
			</content>
		</page>
		<page>
			<title>صفحهٔ دوم</title>
			<audio>1-2</audio>
			<video></video>
			<content><![CDATA[
				<h1>تصمیمات مالی و تعادل بین ریسک و بازده</h1>
				<p>تعادل بین ریسک و بازده جزء لاینفک تئوری مدیریت مالی است و ایجاد
					تعادل بین ریسک و بازده، بخشی از برنامه‌ریزی صحیح برای حداکثر کردن
					ثروت سهامداران است هرچه ریسک تصمیم مالی بیشتر باشد بازده بیشتری
					مورد
					انتظار خواهد بود </p>
				<p>ریسک: انحراف نتیجه واقعی از نتیجه مورد انتظار</p>
				<p>مدیر مالی می‌تواند از طریق تغییر عوامل زیر بر ثروت سهامداران
					تاثیر
					بگذارد </p>
				<ol type="1">
					<li>سود هر سهم فعلی و آتی</li>
					<li>زمانبندی، مدت و ریسک سود آوری</li>
					<li>خط مشی تقسیم سود</li>
					<li>شیوه تامین مالی موسسه</li>
				</ol>
				<p>وظیفه مدیر مالی تا حدی تحت تاثیر محیطی است که در آن فعالیت می‌کند
					سه جنبه عمده این محیط عبارتند از: </p>
				<ol type="1">
					<li>نوع موسسه</li>
					<li>موسسات و بازارهای مالی</li>
					<li>ساختار مالیاتی</li>
				</ol>

				<h2>انواع موسسات تجاری</h2>
				<h3>الف) مؤسسات فردی</h3>
				<p>موسسه فردی واحدی تجاری است که به یک فرد تعلق دارد این نوع موسسات
					از لحاظ تعداد از دو نوع موسسه دیگر بیشتر می‌باشند </p>
				<h4>مزایا</h4>
				<ol type="1">
					<li>سهولت تاسیس</li>
					<li>پایین بودن هزینه تاسیس</li>
					<li>شریک نشدن با دیگران در سود و کنترل</li>
				</ol>

				<h4>معایب</h4>
				<ol type="1">
					<li>محدودیت در افزایش سرمایه</li>
					<li>نامحدود بودن مسئولیت صاحب موسسه</li>
					<li> بودن عمر موسسه به عمر صاحب آن</li>
				</ol>

				<h3>ب) شرکت تضامنی</h3>
				<p>شرکت تضامنی مشابه موسسه فردی است با این تفاوت که مالک آن بیش از
					یک
					نفر است</p>
				<h4>مزایا</h4>

				<ol type="1">
					<li>سهولت تاسیس </li>
					<li> شمول بسیاری از مقررات قانونی</li>
				</ol>

				<h4>معایب</h4>

				<ol type="1">
					<li>مسئولیت تضامنی نامحدود شرکا</li>
					<li>انحلال به دلیل خروج یا فوت هر یک از شرکا</li>
					<li>محدودیت در افزایش سرمایه</li>
				</ol>

				<h3> شرکت سهامی</h3>
				<p>شرکت سهامی شرکتی است که شخصیت حقوقی آن جدای از صاحبان آن
					(سهامداران) می‌باشد و مالکیت در آن از طریق تملک سهام احراز می‌شود
				</p>

				<h4>مزایا</h4>
				<ol type="1">
					<li>نا‌محدود بودن عمر شرکت</li>
					<li>محدود بودن مسئولیت مالکین</li>
					<li>سهولت انتقال مالکین از طریق انتقال سهام</li>
					<li>توانایی افزایش قابل ملاحظه سرمایه</li>
				</ol>

				<h4>معایب</h4>
				<ol type="1">
					<li>مشکلات و بالا بودن هزینه‌های تاسیس</li>
					<li>پرداخت مالیات اضافی (مالیات بر درآمد شرکت و مالیات بر سود
						سهامداران)</li>
				</ol>]]>
			</content>
		</page>
		<page>
			<title>صفحهٔ سوم</title>
			<audio>1-3</audio>
			<video></video>
			<content><![CDATA[
				<h2>موسسات و بازارهای مالی</h2>
				<p> مدیریت مالی در بازارهای مالی فعالیت می‌کند. در این بازار‌ها
					موسساتی وجود دارند که به عنوان واسطه نقش انتقال وجه را بر عهده
					دارند. بازارهای مالی بازارهای مبادله وجوه و دارایی‌های مالی بین
					عرضه
					کنندگان و متقاضیان وجوه است. این بازار شرایطی را برای مدیران مالی
					فراهم می‌آورد که از طریق آن می‌توانند وجوه مورد نیاز را از منابع
					مختلف از جمله موسسات مالی تامین کنند. </p>
				<p>بازارهای مالی از بازار پول و بازار سرمایه تشکیل می‌شود.</p>

				<h2>الف) بازار پول</h2>
				<p>بازاری که در آن منابع کوتاه مدت همچون وام‌های کوتاه مدت، اسناد
					خزانه دولتی، حواله بانکی و... مبادله می‌شوند </p>

				<h2>ب) بازار سرمایه</h2>
				<p>بازار سرمایه بازار منابع مالی بلند مدت و بیش از یکسال است.
					بدهی‌های بلند مدت و سهام شرکت‌ها در این بازار مبادله می‌شوند. </p>

				<h2>چارچوب مالیاتی شرکت</h2>
				<p>مدیر مالی شرکت برای اتخاذ تصمیمات صحیح مالی و سرمایه گذاری بایستی
					نسبت به چارچوب مالیاتی شرکت آگاهی عمومی داشته باشد تا بتواند ضمن
					استفاده از معافیت‌های مالیاتی و مزایای قانونی به تکالیف مالیاتی خود
					عمل کند و مشمول جرایم مالیاتی نگردد. </p>]]>
			</content>
		</page>
	</session>
	<session>
		<title>جلسهٔ دوم</title>
		<page>
			<title>صفحهٔ اول</title>
			<audio>2-1</audio>
			<video></video>
			<content><![CDATA[
				<h2>تجزیه و تحلیل صورتهای مالی</h2>
				<p>صورتهای مالی اساسی عبارتند از صورت سود و زیان، ترازنامه و صورت
					جریانهای نقدی. تجزیه و تحلیل این سه صورت، و همزمان با آن تجزیه و
					تحلیل نسب‌های مالی مربوط را «تجزیه و تحلیل صورتهای مالی» می‌نامند.
					این نوع تجزیه و تحلیل‌ها باعث می‌شود مدیران شرکت‌ها، صاحبان سرمایه،
					بستانکاران و سرمایه گذاران بتوانند از وضع مالی حال و آینده شرکت
					آگاه
					شوند و درباره آن قضاوت کنند.</p>

				<h2>صورت سود و زیان</h2>
				<p>صورت سود و زیان وسیله‌ای است برای تعیین قدرت سود دهی شرکت در یک
					دوره زمانی مشخص. </p>
				<p>صورت سود و زیان شرکت سهامی برادران در جدول (۱-۳) نشان داده شده
					است
			</p>
				<p>جدول (۱) صورت سود و زیان منتهی به ۲۹ اسفند ماه سال ۱۳۵۷ و ۱۳۷۶
					شرکت سهامی برادران</p>
				<img src="file:///android_asset/content/2/30.jpg" alt="جدول۱-۳ صفحه ۳۰" />
				<p>همانطور که در جدول دیده می‌شود برای محاسبه سود قبل از بهره و
					مالیات باید مجموع ارقام بهای تمام شده کالای فروش رفته، هزینه‌های
					اداری و سایر هزینه‌های مربوط را از خالص فروش کم کرد و برای تعیین
					سود
					بعد از مالیات یا سود خالص باید بهره وام‌ها و مالیات بر درآمد که به
					دولت پرداخت می‌شود از آن کسر شود. </p>]]>
			</content>
		</page>
		<page>
			<title>صفحهٔ دوم</title>
			<audio>2-2</audio>
			<content><![CDATA[
					<h2>ترازنامه</h2>
			<p>در ترازنامه وضع مالی شرکت در یک مقطع زمانی مشخص بطور خلاصه نشان
				داده می‌شود. ترازنامه‌ها دو بخش مهم دارند</p>
			<ol type="1">
				<li>دارایی‌ها</li>
				<li>بدهی‌ها و حقوق صاحبان سهام</li>
			</ol>

			<p>ترازنامه شرکت سهامی برادران که در تاریخ ۱۳۵۷ و ۱۳۷۶ تهیه شده در
				جدول (۲) نشان داده شده است</p>
			<img src="file:///android_asset/content/2/34.jpg" alt="جدول ۲-۳" />

			<p>
				<b>دارایی‌ها:</b>
				دارایی‌های شرکت مقادیری است که آن شرکت در فعالیتهای سود آور سرمایه
				گذاری می‌کند
			</p>
			<p>
				<b>دارایی‌های جاری:</b>
				این اقلام بالا‌ترین قدرت نقدینگی را دارند یعنی می‌توان آن‌ها را به
				پول نقد تبدیل کرد به فروش رسانید یا در مدت یکسال آن را به صورت پول
				نقد در آورد از این رو گاهی جمع دارایی‌های جاری را «سرمایه در گردش»
				می‌نامند
			</p>
			<p>
				<b>دارایی‌های ثابت:</b>
				و جوهی که در دارایی ثابت سرمایه گذاری شده‌اند در مدت بیش از یک سال
				بازگشت می‌شوند
			</p>
			<p>
				<b>استهلاک:</b>
				فرآیندی است که بدان وسیله بهای تمام شده دارایی‌های ثابت بر سالهایی
				که برابر با عمر مفید این اقلام است تقسیم می‌شود و به آن‌ها تخصیص
				می‌یابد.
			</p>

			<h2>بدهی‌ها و حقوق صاحبان سهام</h2>
			<p>ستون بدهی‌ها و حقوق صاحبان سهام، ترازنامه نشان دهنده چگونگی تامین
				سرمایه شرکت است. بدهی‌ها ی جاری در مدت یک سال یا کمتر و بدهی‌های
				بلند مدت در سالهای بعد پرداخت می‌شود. مقدار پول نقدی که سهامداران به
				طور مستقیم به شرکت پرداخت می‌کنند سرمایه و مازاد بر سرمایه پرداخت
				شده را «صرف سهام» می‌نامند</p>
			<p>«سود انباشته» مقدار سودی است که شرکت بدست آورده و آن را دوباره در
				شرکت سرمایه گذاری کرده است</p>]]>
			</content>
		</page>
		<page>
			<title>صفحهٔ سوم</title>
			<audio>2-3</audio>
			<content><![CDATA[
				<h1>صورت جریانهای نقدی</h1>
				<p>در این صورت جریانهای نقدی شرکت در فاصله دو دوره مشخص زمانی محاسبه
					می شود صورت جریانهای نقدی به صورت یک منبع اطلاعات مالی، پیوست
					ترازنامه و صورت سود و زیان است</p>
				<h2>&nbsp;تجزیه
					و تحلیل نسبتها
				</h2>
				<h3>نسبت های اصلی</h3>
				<p>
					<strong>نسبت های نقدینگی</strong>
					: با نسبت نقدینگی می توان قدرت شرکت را در پرداخت بدهیهای جاری تعیین
					کرد.
				</p>
				<p>نسبت
					جاری، برای محاسبه&laquo;
					نسبت جاری&raquo;
					داراییهای جاری را بر بدهی های جاری نقسیم می کنند.
				</p>
				<p>
					<img src="file:///media/5ABC-5446/content/Content/2/2-3.(1).JPG"
						alt="" />
				</p>
				<p>نسبت جاری شرکت هر اندازه بزرگتر باشد آن شرکت در پرداخت بدهی های
					جاری با مشکلات کمتری رور برو می شود</p>
				<p>
					<strong>نسبت آنی</strong>
					، در محاسبه این نسبت مقدار موجودی کالا حذف می شود زیرا از بین اقلام
					داراییهای جاری، موجودی کالا معمولا کمترین قدرت نقدینگی را دارد و از
					این رو با استفاده از نسبت آنی توان شرکت در پرداخت بدهی های آن تعیین
					می شود
				</p>
				<p>
					<img src="file:///media/5ABC-5446/content/Content/2/2-3.(2).JPG"
						alt="" />
				</p>
				<p>
					<strong>نسبتهای فعالیت(کارایی) :</strong>
					با استفاده از نسبت های فعالیت می توان درجه کارایی شرکت را ازنظر
					استفاده موثر از منابع تعیین کرد
					<br />
					گردش موجودی کالا، با استفاده از این نسبت تعداد دفعاتی که شرکت در
					سال موجودی کالای خود را می فروشد محاسبه می شود
					<br />
					<img src="file:///media/5ABC-5446/content/Content/2/2-3.(3).JPG"
						alt="" />
					<br />
					<br />
					نسبت گردش زیاد موجودیها نشانه کارایی مدیریت شرکت است.
				</p>
				<p>&nbsp;
				</p>
				<p>
					<strong>گردش کل داراییها</strong>
					، با این نسبت می توان رابطه بین ارزش داراییها و حجم فعالیت در یک
					سال شرکت را محاسبه کرد.
					<br />
					<br />
					<img src="file:///media/5ABC-5446/content/Content/2/2-3.(4).JPG"
						alt="" />
					<br />
					<br />
					با استفاده از نسبت گردش داراییها می توان سطح فروش شرکت را محاسبه
					کرد
					<br />
					<br />
					متوسط دوره وصول مطالبات، این نسبت زمان یا تعداد روزهایی که طول می
					کشد تا شرکت مطالبات خود را وصول کند را نشان می دهد. با استفاده از
					این نسبت می توان رابطه بین فروشهای نسیه و مطالبات کوتاه مدت شرکت را
					تعیین کرد.
				</p>
				<p>&nbsp;
				</p>
				<p>
					<img src="file:///media/5ABC-5446/content/Content/2/2-3%20(5).JPG"
						alt="" />
				</p>
				<p>
					<img src="file:///media/5ABC-5446/content/Content/2/2-3(6).JPG"
						alt="" />
				</p>
				]]>
			</content>
		</page>
		<page>
			<title>صفحهٔ چهارم</title>
			<audio>2-4</audio>
			<content><![CDATA[
				<p>
					<strong>نسبت های بدهی (اهرم):</strong>
					این نسبت میزان وجوهی را که شرکت از راه گرفتن وام تامین کرده است
					نشان می دهد
					<br />
					نسبت بدهیها بلند مدت به حقوق صاحبان سهام، با استفاده از این نسبت
					مقدار منابع مالی شرکت که به وسیله بستانکاران تامین شده است محاسبه
					می شود.
					<br />
					<img src="file:///media/5ABC-5446/content/Content/2/2-4%20(7).JPG"
						alt="" />
					<br />
					نسبت کل بدهی ها به کل داراییها، با این نسبت کل وجوهی که از محل بدهی
					ها تامین شده است محاسبه می شود اگر این نسبت از عدد یک کم شود درصد
					کل وجوهی که از محل حقوق صاحبان تامین شده است بدست می آید.
					<br />
					<br />
					<img src="file:///media/5ABC-5446/content/Content/2/2-4%20(8).JPG"
						alt="" />
					<br />
					<br />
					از این نسبت ها غالبا به عنوان شاخص هایی برای تعیین ریسک مالی
					استفاده می شود
					<br />
					<br />
					توان پرداخت بهره، با استفاده از این نسبت توانایی شرکت در پرداخت
					بهره وام محاسبه می شود.
				</p>
				<p><img src="file:///media/5ABC-5446/content/Content/2/2-4(9).JPG"
						alt="" />
				</p>]]>
			</content>
		</page>
		<page>
			<title>صفحهٔ پنجم</title>
			<content><![CDATA[
				<p>
					<strong>نسبت ها سود آوری</strong>
					: توانایی شرکت در بدست آوردن سود به وسیله نسبت های سود آوری نشان
					داده می شود و در واقع عملکرد کلی شرکت و مدیریت آن ارزیابی می شود.
					<br />
					<strong>&nbsp;سود
						هر سهم (EPS )
					</strong>،
					با محاسبه&nbsp;
					این رقم سودی که شرکت در یک دوره مشخص به ازا یک سهم عادی بدست آورده
					است معین می شود.
					<br />
					<img src="file:///media/5ABC-5446/content/Content/2/2-5(10).JPG"
						alt="" />&nbsp;
					<br />
					علت اصلی توجه به سود هر سهم به هدف اصلی شرکت مربوط است که به حداکثر
					رسانیدن ثروت سهام داران می باشد.
					<br />
					<br />
					<strong>&nbsp;سود
						تقسیمی هر سهم (DPS)
					</strong>،
					این نسبت نشان دهنده مبلغ سودی&nbsp;
					است که شرکت بابت هر سهم پرداخت می کند.
					<br />
					<img src="file:///media/5ABC-5446/content/Content/2/2-5(11).JPG"
						alt="" />&nbsp;
					<br />
					<strong>&nbsp;در
						صد سود تقسیمی ( نسبت سود پرداختی ):
					</strong>
					با استفاده از این نسبت سود نقدی را که به سهامداران می پردازند به
					صورت درصدی از سود هر سهم بیان می کنند.
					<br />
					<img src="file:///media/5ABC-5446/content/Content/2/2-5(12).JPG"
						alt="" />&nbsp;
					<br />
					<strong>&nbsp;حاشیه
						سود (حاشیه سود خالص):
					</strong>
					به وسیله این نسبت سود اوری هر ریال از فروش محاسبه می شود.
					<br />
					<img src="file:///media/5ABC-5446/content/Content/2/2-5(13).JPG"
						alt="" />&nbsp;
					<br />
					حاشیه سود نتیجه روابط متقابل سه عامل زیر است:
					<br />
					<br />&nbsp;1)حجم
					فروش&nbsp;
					<br />&nbsp;2)
					سیاست قیمت گذاری
					<br />&nbsp;
					3) ساختار هزینه
					<br />
					<br />
					<strong>&nbsp;نرخ
						بازده سرمایه گذاری:
					</strong>
					این نرخ میزان سود به ازای هر ریال از وجوه سرمایه گذاری شده در شرکت
					را محاسبه میکند.
					<br />
					<img src="file:///media/5ABC-5446/content/Content/2/2-5(14).JPG"
						alt="" />&nbsp;
					<br />
					نرخ بازده، رابطه بین حجم سرمایه گذاری شرکت و سود را تعیین می کند.
					اگر یک شرکت بر سرمایه گذاری خود بیفزاید ولی نتواند به تناسب مقدار
					سود پس از کسر مالیات خود را افزایش دهد نرخ بازده سرمایه گذاری اش
					کاهش می یابد بنابراین حجم سرمایه گذاری شرکت به خودی خود باعث بهبود
					ثروت سهامداران نمی شود.
					<br />
					<br />
					عوامل تشکیل دهنده نرخ بازده را با استفاده از فرمول زیر می بتوان
					بررسی کرد :
					<br />
					<br />
					<img src="file:///media/5ABC-5446/content/Content/2/2-5(15).JPG"
						alt="" />
					<br />
					<br />&nbsp;&nbsp; &nbsp;یا
					<br />
					<br />
					<img src="file:///media/5ABC-5446/content/Content/2/2-5(16).JPG"
						alt="" />
					<br />
					<br />
					<strong>&nbsp;نرخ
						بازده حقوق صاحبان سهام (ROE):
					</strong>
					با استفاده از این نسبت سود شرکت در ازای هر یک ریال حقوق صاحبان سهام
					محاسبه می شود.
					<br />
					<br />
					<img src="file:///media/5ABC-5446/content/Content/2/2-5(17).JPG"
						alt="" />
					<br />
					<br />
					تمرین: بر طبق ترازنامه شرکت سهامی برادران تمامی نسبتها را برای سال
					1375 بدست آورید
				</p>]]>
			</content>
		</page>
	</session>
	<session>
		<title></title>
		<page>
			<content><![CDATA[
				<h1>بودجه بندی و روشهای پیش بینی</h1>
				<h2>بودجه بندی نقدی</h2>
				<p>بودجه نقدی یعنی جریان های ورودی و خروجی وجوه نقد در شرکت در یک
					دوره زمانی با استفاده از بودجه نقدی دوره هایی که شرکت با مازاد وجوه
					نقد روبرو و نیز دوره هایی که با کمبود این وجوه روبرو می شود و ناچار
					به تامین آن است مشخص می شود.</p>
				<h2>تهیه بودجه نقدی</h2>
				<p>
					بودجه های نقدی را می توان ماهانه هفتگی یا حتی روزانه تهیه کرد تهیه
					بودجه نقدی چهار مرحله دارد:
					<br />
					<br />&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;
					1) پیش بینی فروش
					<br />&nbsp; &nbsp;&nbsp;2)
					برآورد جریانهای نقدی ورودی به شرکت&nbsp;
					<br />&nbsp;&nbsp;&nbsp; &nbsp;3)
					برآورد جریان های نقدی خروجی از شرکت&nbsp;
					<br />&nbsp;&nbsp;&nbsp; &nbsp;4)
					برآورد مانده وجه نقد و مانده وام در پایان ماه.
				</p>
				<p>&nbsp;
				</p>
				<h2>پیش بینی فروش</h2>
				<p>نخستین و احتمالا مهمترین و مشکل ترین گام در راه تهیه بودجه نقدی
					پیش بینی فروش ماهانه برای یک دوره برنامه ریزی است. اصولا برآورد
					جریانهای ورودی و خروجی وجوه نقد به پیش بینی های فروش بستگی دارد. از
					آنجا که این پیش بینی ها برآورد اعداد و ارقامی است که مربوط به آینده
					ای نامطمئن است. نباید انتظار داشت که این پیش بینی ها بدون اشتباه و
					خطا باشند هدف پیش بینی مقادیری از فروش است با در نظر گرفتن درصد
					قابل قبولی لغزش و خطا.</p>
				<p>فرض کنید مقداری از فروش شرکت نمونه به صورت نقد باشد و مطالبات
					مربوط به فروش نسیه نیز در چند ماه وصول شود. می خواهیم فروش این شرکت
					را برای یک دوره ده ماهه از اول خرداد تا 29 اسفند پیش بینی کنیم.
					برای برآورد دقیق وجوه نقدی که در ماه های خرداد و تیر به درون شرکت
					جریان می یابد باید فروش ماه های فروردین واردیبهشت ماه را نیز پیش
					بینی کرد در نخستین سطر جدول (1) پیش بینی فروش دوازده ماهه نشان داده
					شده است در پیش بینی فروشهای ماهانه شاهد نوسانهای فصلی هستیم پیش
					بینی می شود که فروش در ماه های مرداد و شهریور به پایین ترین حدخود
					برسد و انتظار می رود که در ماه های بهمن و اسفند به بالاترین حد
					برسد.</p>
				<p>
					<img src="file:///media/5ABC-5446/content/Content/3/97-1.jpg"
						alt="" />
				</p>]]>
			</content>
		</page>
		<page>
			<content><![CDATA[
				<p>
					<strong>محاسبه جریانهای نقدی ورودی:</strong>
					وجوه نقدی که به درون شرکت جریان می&zwnj;یابند
					به دو بخش تقسیم می&zwnj;شوند:
					<br />&nbsp;۱)&nbsp;&nbsp;
					دریافت به دلیل فروشهای نسیه و نقد
					<br />&nbsp;۲)
					سایر وجوهی که با فروش رابطه مستقیم دارد.
				</p>
				<h2>فروشهای نقد و نسیه</h2>
				<p>فروشهای
					شرکت هنگامی نقد انگاشته می&zwnj;شود
					که شرکت وجوه آن را به صورت نقد یاچک دریافت کند گاهی درصدی از
					مطالبات هیچ&zwnj;گاه
					وصول نمی&zwnj;شود
					و مطالبات سوخته شده به حساب می&zwnj;آید
					این مطالبات درصدی از کل فروش ماه هستند.
					<br />
					<br />
					در پیش بینی فروش شرکت سهامی نمونه مقادیر مربوط به فروش نقدی،
					حسابهای دریافتی وصول مطالبات و مطالبات سوخت شده به شرح ذیل است.
				</p>
				<p>&nbsp;
				</p>
				<p>
					<strong>&nbsp;فروش
						ماهانه
					</strong>
					<br />فروش
					نقدی&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;
					۱۵ درصد
					<br />حسابهای
					دریافتی که یک ماه پس از فروش وصول می&zwnj;شود&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;
					۶۰ درصد
					<br />حسابهای
					دریافتی که دوماه پس از فروش وصول می&zwnj;شود&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;
					۲۰ درصد
					<br />&nbsp;مطالبات
					سوخت شده&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;
					۵&nbsp;&nbsp;
					درصد
				</p>
				<p>
					<img src="file:///media/5ABC-5446/content/Content/3/3-2-2.JPG"
						alt="" />
					<br />&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;
					<br />&nbsp;از
					آنجا که پیش بینی می&zwnj;شود
					در ماه فروردین فروش به ۵۰۰۰۰۰۰۰ ریال برسد وجوه نقدی که به درون شرکت
					جریان می&zwnj;یابد
					به صورت ذیل محاسبه می&zwnj;شود
					(ارقام به هزار ریال)
				</p>]]>
			</content>
		</page>
	</session>
</course>